#MeToo變調 美國謊報性侵率達2％至10％

〔即時新聞／綜合報導〕美國大法官卡瓦諾被川普提名後，遭指控多年前曾犯下性侵案，但FBI查無任何實證，卡瓦諾最後得到參議院過半票數成為大法官。

事實上，原本讓遭受狼爪的女性有勇氣站出來的#MeToo標籤，在美國已引起反思，許多女性和媽媽們都改用#ProtectOurBoys來譴責謊報性侵的案件，而全美謊報率約為2％至10％。

《CNN》報導，除了卡瓦諾案之外，美國過去早就發生一些知名的誣陷性侵案，例如杜克大學2006年男子曲棍球的3名成員，曾被指控性侵舞女，其中1人被拘押1天，而且整隊因為醜聞造成當年賽季完全報銷。經過調查後3人終獲清白，案發地點的市政府也為此支付和解金。

此外，2002年加州1名17歲的高中美式足球線衛班克斯（Brian Banks），被女同學指控性侵，為了保住自己拿獎學金在南加州大學繼續打美足的可能，他聽從律師的指示採取認罪協商，雖然逃過最高的41年徒刑，但仍然坐牢5年才假釋出獄。

透過加州無罪項目的努力，指控他的女子後來才承認，自己當時與班克斯發生關係是兩廂情願，班克斯從未性侵過她。2012年，法院撤銷定罪判決，班克斯在法庭上痛哭，2013年他成功被NFL亞特蘭大獵鷹隊簽下。

美國性暴力資源中心的數據顯示，性侵的謊報率普遍在2％至10％之間。不過，這個數字並未十分精確，因為某些地方執法機構將沒有足夠證據起訴的案件，直接被標記為謊報；部分執法單位則會更準確地標記成「毫無根據」。

美國總統川普在卡瓦諾查無性侵證據後，直言針對男性的性侵指控是非常可怕的，因為「在你被證明是無辜之前你是有罪的。」

自由時報

Metoo就係現代版宗教狂熱，催生出黎既獵巫行動

其實咪又係Rose McGowan

d女人

香港都有一個啦 臭雞

MeToo打擊嘅不嬲都唔係性侵問題
而係無罪推定原則
美國仲要可以包攬訴訟 有咩唔可以告上法院

笑死

一句metoo
唔理有冇證據，係咪真事

男方必定
先名譽掃地先
再受人冷眼
但到最後原來係講大話/冇證據

可惜冇人會幫你澄清
反正光環已袋

成個metoo movement 根本就係on9
成班女人係到玩山安白做

正解
#Metoo根本就不是女權運動
而係企圖挑戰法律制度的運動
打倒無罪推定的精神

越多metoo, 其實女性可能更危險
因為其他男性會妨效

台灣咁多風化案
依家咪到美國

問題係冇證據顯示條女誣告
如果告唔入就會比人告誣告的話
就算真有其事都會令人唔敢報警
所以法官只會係有充分證據顯示條女係誣告的情況下
先會判原告贏
不過我諗上面所指的「充分證據」
可能已經構成妨礙司法公正

不過我諗可唔可以為刑事罪行定立檢控／報案限期呢
超過限期就唔可以再提呢件事

香港都有啦，仲上哂報

濫用會玩殘自己國家
你睇Kavanaugh 單野
30年幾前me too
所以民主制度係有機會畀專制食埋

班死左膠成日話特朗普性侵
係既話你咪告佢入佢罪囉
你又冇證據入唔到
收皮啦

垃圾女權團體 唔支持佢就係反人權

錯，在法院証明你無罪之後你還是有罪的

香港大撚把case閉路影到無身體接觸都一樣無告女方誣告

上次美容師報假案屈人強姦已經比法院家罪,條女獲輕判社會服務令

有證據證明女人屈人咪又係放生

c朗都俾人me too既時候已經證明 me too幾痴線

小心遊b metoo你

#ProtectOurCoach